美國強制實施亞裔學生再細分，華裔家長不滿

加州爾灣市有華裔家長發現新生註冊表格上，竟要求亞裔人士必須細分自己是華裔還是日、韓等其他亞洲族裔，引起華裔家長的不滿。

特別的是，白人、非裔、拉丁裔等都是有大項選擇，唯獨亞裔部分，被細分成了華裔、日裔、韓裔、越裔、柬埔寨裔、菲律賓裔、其他太平洋島嶼裔(Other Pacific Islander)等多種選項，並且選項中還註明必須選擇答案(Must select another answer)。

除了發現新生註冊時被要求填亞裔細分的表格外，有的家長還發現，在沒有得到他們的許可下，學區最近更新的系統中，華裔學生的檔案上會顯示「Chinese」而非「Asian」，引起華裔家長的不滿，更有家長發起抗議行動，要求當局別將亞裔細分。

冇人想認做中國人

香港人被標籤為支那人既icon更明顯化

雖然柒，但香港人可唔可以揀other Pacific islander?

Hong Kong Island

又會點解歐裔無細分咁搞笑既
如果亞裔要細分, 正常歐裔都要細分啦
淨個UK原本已經可以分English Scottish Irish Welsh四大個ethnic group, 歐洲咁撚多唔同族群

佢地唔會理咁多, 佢地話香港回歸左就係中國
好多人都係咁講
唔知係唔係俾支那洗腦洗得多

笑甚麼，你也是中國人

那麼混血兒應如何選擇?

陰公，比我直接填香港

都係太平洋，不用分得那麼仔細

UC Irvine?

填開other Asian

因為支那人想扮大和民族

老美有香港關係法, 唔填Chinese係冇問題
其他國家就

華裔又唔等如中國藉嘅
不過有人講得啱，點解歐洲果啲又唔分意裔德裔

咁真係回歸左
鬼佬問到唔知點答
利申話自己係Asian or From HK 唔會話係Chinese

歐洲仲係大台，不過UK 脫左就可能有得分。跟住個表鳩咁撚長。

填開黑人
易入學校啲

其實乜裔都冇得證明嘅
咪填日本人囉

成日大大聲話自己五千年歷史文化
點知叫佢地認CHINESE又冇人肯認

根本班仆街成日想扮受害者搵食
佢地心裡面不知幾想搣甩CHINESE呢個名

可唔可以將Chinese再細分

哈，我是中國人，驕傲丫喇

其實點解反對？

身有屎囉

成日要香港人認做強國人
自己要填嗰陣又唔撚肯

連認個中國人都唔撚敢

又唔見日裔會不滿細分

貫徹落實一個中國政策

大家都係中國人不用分得那麼細

唔同裔收分唔同
華裔冇左啲南亞國家拉下會收高左
即係難左入名校

而家班外國人對中國專敬到呢
佢地驚認錯其他國家D人係中國人，拖低中國人質素
而其他亞洲國家ge人，根本知道自己低質
唔想外國人認錯自己係中國人而出醜，
所以唔會反對

點解會有人嘈ga

通常有分hong kong 同china

人地識得香港先算
特別自視過高既美國佬

中國人本身有自悲感

但依家就係冇，逼你寫china

有講咩?

又話做中國人好自豪嘅？
睇過

呢個族裔嚟

多謝孫中山先生

一單新聞足以証明支那狗世界上最垃圾人種自科廢物世界毒瘤

sorry
香港直接寫香港大把人明
支那狗？
收皮啦

好多人都咁講？
講待最多呢句既只有支那狗
外國大把人識香港人同支那分別
想玩洗腦？
食屎啦你

On9,人地講緊大學收分

哂氣啦d台仔
之前睇一個講台語既post

d on 9台仔話台語係支那話 佢地既普通話先係台灣人既國語

嘈既人只有那狗
想扮日本韓國唔想做支那狗
依加比人強制露底咪嘈囉

香港出世

比人強加左中國籍點算？

多謝泛民

唔係嘛, 班支那人咁驚認自己做fucking chinese咩

唔係好愛國架咩

告歧視啦 , 係我就唔忍

咩華裔家長,係支那家長

紐約市議會通過族裔細分法．亞太裔分成22個族裔

明報紐約 2016-10-14 09:34

（紐約．留天佑14日報導）市議會昨日通過法案，授權政府在蒐集族裔信息時，將把亞太裔（Asian Pacific Islanders）分為22個細分族裔，華裔（Chinese）、台裔（Taiwanese）、藏裔（Tibetan）、韓裔（Korean）並列，旨在讓政府資源更精確投放。

根據紐市新法，紐約市府在蒐集族裔信息或進行人口統計的表格中，將把「亞太裔」分拆為包括華裔、台裔、印度裔、藏裔、韓裔等22個細分族裔。

加州亦有類似亞裔細分法案

香港人連台仔都不如

有冇港裔

Brown表示，尔湾联合学区获得加州政府经费，与众多其它联合学区一样，按照州法规定要求家长们填写信息，此外还有联邦法律要求学区，针对没有填写的学生，还需打电话追踪，「但我们并不想这麽做」，注册时学生可以选择「Other Asian」进行下一步注册。如今尔湾学区中有近50%、约3万3000名亚裔学生，学区获得这些族裔信息，有助于为学生们提供更好的服务，比如开展文化活动、语言翻译等。

我寧願寫other都唔寫chinese

身為中國人應該自豪

分類都要你許可？支那人又歧途干涉別國內政

Assembly Bill No. 1726

我地南方人 填越南血統上應該無錯

古時閩粵地方係百越人

去到人地國家就講人權 自由 原則

攞bno可唔可以填others?

其實係民主黨留落黎，因為佢地想分部份學額俾其他亞裔人，佢地知道中國人只係書蟲，只係考試叻冇其他野叻，所以用以往單純靠學業成績去競爭會令其他亞裔人種失去機會，於是想幼細地分，分部份學額俾其他人種

戇鳩
不嬲國際上都係認台灣係獨立國家多過香港架啦
雖然好撚唔想認 但對外國人黎講香港的確係“回歸”左 係 “特別行政區”
台灣就從來冇比人收返 而且有個普選出黎嘅總統
唔知係咪達賴喇嘛嘅影響 對外國人黎講 藏獨都未輪到港獨
你見外國都會藝人會公開支持西藏同台灣
外國人好多根本都未清楚咩係港獨 點解港獨
再加埋一大堆5毛扮鬼佬/愛國留學生嘅抹黑
喺呢個議題上香港根本冇可能贏台灣

所以中國人反對
反而台灣人贊成

TSING YI ISLAND

亞裔細分法既重係分開左 台裔 和 華裔, 即係台灣人唔係華人 !!!

根據該法，紐約市府在搜集族裔信息或進行人口統計的表格中，將把「亞太裔」(Asian Pacific Islanders)分拆為包括華裔(Chinese)、台裔(Taiwanese)、藏裔(Tibetan)、韓裔(Korean)等22個細分族裔。

海外華人唔係好自豪支那人身分？
成日指指點點香港人應該點

坡仔填咩？

識填一定填 British